---
title: >-
    شمارهٔ ۲ - قطعه در تعریف شاعر نامی شیرین‌سخن صائب
---
# شمارهٔ ۲ - قطعه در تعریف شاعر نامی شیرین‌سخن صائب

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>در خواب گشت صائب ظاهر بچشم جانم</p></div>
<div class="m2"><p>با طلعتی که وصفش گفتن نمیتوانم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>گفتم که اهل تبریز یا اهل اصفهانی</p></div>
<div class="m2"><p>خود حل این معما فرمای تا بدانم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>گفتا که زادگاهم هست اصفهان بتحقیق</p></div>
<div class="m2"><p>و اکنون چو گنج مدفون در خاک اصفهانم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>اما به آب و خاکم نسبت مده که دیگر</p></div>
<div class="m2"><p>من نیستم زمینی خورشید آسمانم</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>اندر جهان نباشد جائی که من نباشم</p></div>
<div class="m2"><p>تبریز و اصفهان چیست من صائب جهانم</p></div></div>